<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<agro_regije>
  <datum>Prognoza za 31.05.2021-03.06.2021</datum>
  <regija1 ime="Istočna Hrvatska">
Promjenjivo. Slaba kiša očekuje se u prvom dijelu razdoblja, a mjestimice su mogući i lokalni pljuskovi praćeni grmljavinom. U prvoj polovini razdoblja puhat će slab do umjeren, u istočnom dijelu Slavonije na udare i jak sjeverozapadni vjetar koji će u drugoj polovini razdoblja okrenuti na slab do umjeren jugoistočni i istočni vjetar. Minimalne vrijednosti temperature zraka očekuju se u rasponu od 6°C do 10°C. Očekivane maksimalne vrijednosti temperature zraka u prvoj polovini razdoblja bit će u granicama od 18°C do 21°C, a u drugom dijelu razdoblja u rasponu od 22°C do 26°C. Minimalna relativna vlaga zraka očekuje se oko 30%, a maksimalna oko 95%. Očekivane temperaturne sume bit će znatno ispod prosjeka za ovo razdoblje. Srednja dnevna temperatura tla na dubini od 10 cm očekuje se u rasponu od 18°C do 21°C. Uvjeti za obavljanje radova na otvorenom bit će povoljni u drugom dijelu razdoblja, a radove na otvorenom u prvoj polovini razdoblja mogla bi ometati kiša.
  </regija1>
  <regija2 ime="Središnja i sjeverozapadna Hrvatska">
Promjenjivo. Slaba kiša moguća je početkom razdoblja, a mjestimice su mogući i lokalni pljuskovi praćeni grmljavinom. Sredinom i krajem razdoblja oborina se ne očekuje. U prvoj polovini razdoblja puhat će slab do umjeren sjeverni sjeverozapadni vjetar koji će u drugoj polovini razdoblja okrenuti na slab do umjeren jugoistočni vjetar. Minimalne vrijednosti temperature zraka očekuju se u rasponu od 6°C do 10°C. Očekivane maksimalne vrijednosti temperature zraka u prvoj polovini razdoblja bit će u granicama od 18°C do 21°C, a u drugom dijelu razdoblja u rasponu od 22°C do 26°C. Minimalna relativna vlaga zraka očekuje se oko 35%, a maksimalna oko 95%. Očekivane temperaturne sume bit će znatno ispod prosjeka za ovo razdoblje. Srednja dnevna temperatura tla na dubini od 10 cm očekuje se u rasponu od 18°C do 21°C. Uvjeti za obavljanje radova na otvorenom bit će povoljni sredinom i krajem razdoblja, a radove na otvorenom početkom razdoblja mogla bi ometati kiša.
  </regija2>
  <regija3 ime="Lika i Gorski kotar">
Promjenjivo. Slaba kiša moguća je u Gorskome kotaru tijekom cijelog razdoblja, a u Lici početkom i krajem razdoblja. U prvoj polovini razdoblja puhat će slab do umjeren, na višim nadmorskim visinama na udare i jak sjeveroistočni vjetar. U drugom dijelu razdoblja vjetar uglavnom slab. Minimalne vrijednosti temperature zraka očekuju se u rasponu od 3°C do 8°C. Očekivane maksimalne vrijednosti temperature zraka u prvoj polovini razdoblja bit će u granicama od 13°C do 18°C, a u drugom dijelu razdoblja u rasponu od 19°C do 23°C. Minimalna relativna vlaga zraka očekuje se oko 50% (u Lici 35%), a maksimalna oko 95%. Očekivane temperaturne sume bit će znatno ispod prosjeka za ovo razdoblje. Srednja dnevna temperatura tla na dubini od 10 cm očekuje se u rasponu od 15°C do 18°C. Radove na otvorenom mogla bi ometati kratkotrajna kiša.
  </regija3>
  <regija4 ime="Istra i Hrvatsko promorje">
Očekuje se pretežno sunčano vrijeme. U prvoj polovini razdoblja u Istri i na riječkom području postoji mogućnost za slabu kišu ili poneki pljusak. Puhat će slaba do umjerena, na otocima početkom razdoblja na udare i jaka bura. Minimalne vrijednosti temperature zraka duž obale i na otocima očekuju se u rasponu od 10°C do 15°C, a u unutrašnjosti Istre od 7°C do 11°C. Očekivane maksimalne vrijednosti temperature zraka bit će u granicama od 20°C do 25°C. Maksimalna relativna vlaga zraka oko 85%, a minimalna oko 40%. Srednja dnevna temperatura tla na dubini od 10 cm na otocima očekuje se u rasponu od 23°C do 25°C, duž obale od 20°C do 22°C a u unutrašnjosti Istre od 17°C do 20°C. Očekivane temperaturne sume bit će ispod prosjeka za ovo razdoblje. Prevladavat će uglavnom povoljni uvjeti za obavljanje radova na otvorenom.
  </regija4>
  <regija5 ime="Dalmacija">
Očekuje se pretežno sunčano vrijeme. U prvoj polovini razdoblja moguća je slaba kiša, a mjestimice postoji mogućnost za poneki lokalni pljusak. Puhat će slab do umjeren, u prvoj polovini razdoblja na udare mjestimice i jak sjeverozapadni vjetar i bura. Minimalne vrijednosti temperature zraka duž obale i na otocima očekuju se u rasponu od 11°C do 16°C, a u kontinentalnom zaleđu Dalmacije od 5°C do 10°C. Očekivane maksimalne vrijednosti temperature zraka duž obale bit će u granicama od 21°C do 26°C, a u kontinentalnom zaleđu Dalmacije od 19°C do 24°C. Maksimalna relativna vlaga zraka oko 90%, a minimalna oko 30%. Srednja dnevna temperatura tla na dubini od 10 cm na otocima i jugu Dalmacije očekuje se u rasponu od 24°C do 26°C, uz obalu od 21°C do 23°C, a u kontinentalnom zaleđu Dalmacije od 18°C do 21°C. Očekivane temperaturne sume bit će znatno ispod prosjeka za ovo razdoblje. Prevladavat će uglavnom povoljni uvjeti za obavljanje radova na otvorenom.
  </regija5>
</agro_regije>
