<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<agro_regije>
  <datum>Prognoza za 28.12.2020-31.12.2020</datum>
  <regija1 ime="Istočna Hrvatska">
Početkom i u drugom dijelu razdoblja pretežno oblačno, a najviše sunčanih razdoblja očekuje se krajem prvog dijela razdoblja. Slaba kiša očekuje se početkom razdoblja, a u drugom dijelu razdoblja očekuje se nešto veća količina oborine. Krajem razdoblja kiša mjestimice može prijeći u snijeg. U drugom dijelu razdoblja moguća je magla. U prvoj polovini razdoblja puhat će umjeren do jak, na udare početkom razdoblja mjestimice i olujan južni i jugoistočni vjetar koji će krajem razdoblja okrenuti na umjeren sjeverni i sjeveroistočni vjetar. Minimalne vrijednosti temperature zraka početkom razdoblja očekuju se u rasponu od -2°C do 1°C, sredinom razdoblja od 1°C do 5°C, a krajem razdoblja od -1°C do 2°C. Očekivane maksimalne vrijednosti temperature zraka početkom i sredinom razdoblja bit će u granicama od 9°C do 14°, a krajem razdoblja od 5°C do 8°C . Minimalna relativna vlaga zraka očekuje se oko 50%, a maksimalna do 100%. Srednja dnevna temperatura tla na dubini od 10 cm očekuje se u rasponu od 3°C do 5°C. Očekivane temperaturne sume bit će znatno iznad prosjeka za ovo razdoblje.
  </regija1>
  <regija2 ime="Središnja i sjeverozapadna Hrvatska">
Očekuje se pretežno oblačno vrijeme. Kiša je moguća tijekom cijelog razdoblja, a najviše je se očekuje početkom razdoblja. Krajem razdoblja kiša mjestimice može prijeći u snijeg. U drugom dijelu razdoblja moguća je magla. U prvoj polovini razdoblja puhat će umjeren do jak, na udare početkom razdoblja mjestimice i olujan južni i jugoistočni vjetar koji će krajem razdoblja okrenuti na umjeren sjeverni i sjeveroistočni vjetar. Minimalne vrijednosti temperature zraka početkom razdoblja očekuju se u rasponu od -2°C do 0°C, sredinom razdoblja od 0°C do 5°C, a krajem razdoblja od -1°C do 2°C. Očekivane maksimalne vrijednosti temperature zraka početkom i sredinom razdoblja bit će u granicama od 9°C do 14°, a krajem razdoblja od 4°C do 6°C . Minimalna relativna vlaga zraka očekuje se oko 60%, a maksimalna do 100%. Srednja dnevna temperatura tla na dubini od 10 cm očekuje se u rasponu od 3°C do 5°C. Očekivane temperaturne sume bit će znatno iznad prosjeka za ovo razdoblje.
  </regija2>
  <regija3 ime="Lika i Gorski kotar">
Očekuje se pretežno oblačno vrijeme uz kišu koja može prijeći u snijeg. U prvom dijelu razdoblja očekuje se veća količina oborine. U prvoj polovini razdoblja puhat će umjeren do jak, na udare mjestimice i olujan južni i jugozapadni vjetar, a u drugom dijelu razdoblja vjetar uglavnom slab. Minimalne vrijednosti temperature zraka početkom razdoblja očekuju se u rasponu od -3°C do 0°C, sredinom razdoblja od 0°C do 4°C, a krajem razdoblja od -9°C do -5°C. Očekivane maksimalne vrijednosti temperature zraka početkom i sredinom razdoblja bit će u granicama od 6°C do 10°, a krajem razdoblja od 1°C do 5°C. Minimalna relativna vlaga zraka očekuje se oko 75%, a maksimalna do 100%. Srednja dnevna temperatura tla na dubini od 10 cm očekuje se u rasponu od 1°C do 3°C. Očekivane temperaturne sume bit će iznad prosjeka za ovo razdoblje.
  </regija3>
  <regija4 ime="Istra i Hrvatsko promorje">
Očekuje se pretežno oblačno vrijeme uz obilnu kišu početkom i sredinom razdoblja. Krajem razdoblja očekuje se manja količin kiše. U prvom dijelu razdoblja puhat će umjeren do jak, početkom razdoblja i olujan jugozapadni vjetar i jugo, a krajem razdoblja na Kvarneru umjerena do jaka bura. Minimalne vrijednosti temperature zraka na otocima očekuju se u rasponu od 4°C do 8°C, uz obalu od 0°C do 5°C, a u unutrašnjosti Istre od -3°C do 2°C. Očekivane maksimalne vrijednosti temperature zraka na otocima i uz obalu bit će u rasponu od 9°C do 14°C, a u unutrašnjosti Istre od 6°C do 10°C. Maksimalna relativna vlaga zraka oko 95%, a minimalna oko 65%. Srednja dnevna temperatura tla na dubini od 10 cm na otocima očekuje se u granicama od 8°C do 10°C, uz obalu od 6°C do 9°C, a u unutrašnjosti Istre od 5°C do 7°C. Očekivane temperaturne sume bit će uglavnom iznad prosjeka za ovo razdoblje. Preporuča se zaštita osjetljivog bilja od jakog vjetra početkom razdoblja. 
  </regija4>
  <regija5 ime="Dalmacija">
Očekuje se pretežno oblačno vrijeme uz kišu koja u drugom dijelu razdoblja u središnjem i južnom dijelu Dalmacije može biti obilna. U prvom dijelu razdoblja vjetrovito, puhat će umjereno do jako, a početkom razdoblja i olujno jugo i južni vjetar. Krajem razdoblja u središnjem i sjevernom dijelu Dalmacije puhat će umjerena bura i sjeverozapadni vjetar. Minimalne vrijednosti temperature zraka duž obale i na otocima očekuju se u rasponu od 5°C do 10°C, na samom jugu Dalmacije od 7°C do 12°C, a u unutrašnjosti Dalmacije početkom i sredinom razdoblja od 2°C do 6°C te krajem razdoblja od -3°C do 0°C. Očekivane maksimalne vrijednosti temperature zraka početkom i sredinom razdoblja bit će u granicama od 12°C do 16°C (u unutrašnjosti Dalmacije od 8°C do 12°C), a krajem razdoblja od 8°C do 12°C (u unutrašnjosti Dalmacije od 5°C do 8°C). Maksimalna relativna vlaga zraka oko 95%, a minimalna oko 60%. Srednja dnevna temperatura tla na dubini od 10 cm na otocima i uz obalu očekuje se u rasponu od 9°C do 12°C, a u unutrašnjosti Dalmacije od 4°C do 6°C. Očekivane temperaturne sume bit će uglavnom iznad prosjeka za ovo razdoblje. Preporuča se zaštita osjetljivog bilja od jakog vjetra početkom razdoblja.
  </regija5>
</agro_regije>
